%!TEX root = ../DiffTopo_SS17/differentialtopologie.tex
\usepackage{scrtime} % KOMA, Uhrzeit ermoeglicht

%--Pakete zum "Programmieren"
% ======================================================================================
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{letltxmacro}
\usepackage{ifthen}
% ======================================================================================

%--Farbdefinitionen und Grafiken (muss vor tikz geladen werden)
% ======================================================================================
\usepackage[usenames, table, x11names]{xcolor}
\definecolor{dark_gray}{gray}{0.45}
\definecolor{light_gray}{gray}{0.6}
\definecolor{fb10_blue}{cmyk}{0.8,0.4,0.13,0.07}
\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\newcommand{\cfbox}[2]{% coloured frame box
	\ifmmode%
	\mathchoice{\adjustbox{cfbox=#1}{$\displaystyle#2$}}{\adjustbox{cfbox=#1}{$\textstyle#2$}}{\adjustbox{cfbox=#1}{$\scriptstyle#2$}}{\adjustbox{cfbox=#1}{$\scriptscriptstyle#2$}}
	\else
	\adjustbox{cfbox=#1}{#2}
	\fi
}
% ======================================================================================

%--Zum Zeichnen/ TikZ-Kram (vor polyglossia bzw. babel geladen werden)
% ======================================================================================
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
\usetikzlibrary{external}
\tikzset{>=latex}
\usetikzlibrary{%
	shapes,
	arrows,
	arrows.meta,
	intersections,
	calc,
	3d,
	decorations.pathreplacing,decorations.markings,decorations.pathmorphing,
	angles,
	quotes,
	automata,
}
\tikzexternalize[prefix=tikz/,up to date check=diff]
\pgfkeys{/pgf/images/include external/.code=\includegraphics{#1}}
\tikzset{external/system call={lualatex \tikzexternalcheckshellescape -halt-on-error -interaction=batchmode --shell-escape -jobname "\image" "\texsource"}}% chktex 1 chktex 18
\AtBeginEnvironment{tikzcd}{\tikzexternaldisable} % tikzexternalize fuer tikzcd deaktivieren, da inkompatibel
\AtEndEnvironment{tikzcd}{\tikzexternalenable}
\tikzset{% um Inkompatibilitaeten von quotes und polyglossia bzw. babel zu vermeiden
  every picture/.append style={
    execute at begin picture={\shorthandoff{"}},% chktex 18
    execute at end picture={\shorthandon{"}}% chktex 18
  }
}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{colormaps}
\newcommand*\circled[1]{\tikzexternaldisable\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}\tikzexternalenable}% chktex 36
% ======================================================================================



%-- Mathepakete etc.
% ======================================================================================
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand{\rmdefault}{zpltlf}
\usepackage{mathtools} % beinhaltet amsmath
\mathtoolsset{showonlyrefs,centercolon,showmanualtags}
\newtagform{brackets}[\textbf]{[}{]}% chktex 9
\usetagform{brackets}
\usepackage{fix-cm}
\usepackage[bbgreekl]{mathbbol}
\usepackage{amssymb,marvosym}
\usepackage{nicefrac} % schräge Brüche
\usepackage{faktor}
\newcommand{\Faktor}[1]{\faktor[\textstyle]{#1}}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{cancel}
\usepackage{mathdots} % Verbesserung von Punkten wie zB \ldots
\usepackage[bb=px]{mathalpha} % \mathbb als px font
\usepackage{centernot}
\usepackage{stackrel}
\DeclareSymbolFont{bbold}{U}{bbold}{m}{n}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbbold}{bbold}
\newcommand{\ind}{\mathbbold{1}} % charakteristische-Funktion-Eins
\def\mathul#1#2{\color{#1}\underline{{\color{black}#2}}\color{black}} %farbiges Untersteichen im Mathe-Modus
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
% ======================================================================================


%-- Von xfrac erzeuge font warnings ignorieren
% ======================================================================================
\usepackage{silence}
\WarningFilter{latexfont}{Size substitutions with differences}
\WarningFilter{latexfont}{Font shape `U/bbold/m/n' in size}
% ======================================================================================


%-- Typographie/Polyglossia
% ======================================================================================
\usepackage[euler-digits]{eulervm} % vor fontspec laden!
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{polyglossia} % moderner babel-ersatz
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\shorthandoff{"}% chktex 18
\setotherlanguage{english}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text, WordSpace={1.0}, Ligatures={Required,Common,Contextual},Extension=.otf} %


% \setmainfont{TeXGyrePagellaX}[UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,ItalicFont=*-Italic,BoldItalicFont=*-BoldItalic,ItalicFeatures={Style=Historic},Ligatures={Required,Common,Contextual,Historic}]
% \setmainfont{XCharter}[UprightFont=*-Roman,BoldFont=*-Bold,ItalicFont=*-Italic,BoldItalicFont=*-BoldItalic,ItalicFeatures={Style=Historic},Ligatures={Required,Common,Contextual,Historic}]
\setmainfont{SourceSerifPro}[UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,ItalicFont=*-RegularIt,BoldItalicFont=*-BoldIt,ItalicFeatures={Style=Historic,SmallCapsFont=*-Regular},Ligatures={Required,Common,Contextual,Historic}]
% \setsansfont{texgyreadventor}[Scale=MatchUppercase, UprightFont=*-regular, BoldFont=*-bold, ItalicFont=*-italic, BoldItalicFont=*-bolditalic]
\setsansfont{SourceSansPro}[Scale=MatchUppercase,UprightFont=*-Regular, BoldFont=*-Bold, ItalicFont=*-RegularIt, BoldItalicFont=*-BoldIt]
\setmonofont{SourceCodePro}[Scale=0.9,UprightFont=*-Regular, BoldFont=*-Semibold, ItalicFont=*-Light]
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[final]{microtype}
\usepackage[draft=false]{scrlayer-scrpage}
\flushbottom
% ======================================================================================


%-- Aufzählungen
% ======================================================================================
\usepackage[shortlabels,inline]{enumitem}
% \setlist[itemize,1]{label=\faCaretRight}
\setlist[itemize,1]{label=\textcolor{black}{\raisebox{.45ex}{\rule{.6ex}{.6ex}}}}
\setlist[enumerate]{font=\bfseries}
\setlist[description]{font=\normalfont\bfseries}
\usepackage{multicol}
% ======================================================================================


%-- Floats/Figures/Tabellen
% ======================================================================================
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\addtokomafont{captionlabel}{\sffamily\bfseries}
% \usepackage[margin=10pt, font=small, labelfont={sf, bf}, format=plain, indention=1em]{caption}
\usepackage{subfig}
\captionsetup*[subfigure]{subrefformat=simple,labelformat=simple,listofformat=subsimple}
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}
\captionsetup*[wrapfigure]{name=Abb. }
\usepackage{booktabs}
% ======================================================================================


%-- korrekte Anführungszeichen und Zitierbefehle
% ======================================================================================
\usepackage[autostyle,german=quotes,english=british]{csquotes}
% ======================================================================================


%--Indexverarbeitung
% ======================================================================================
\usepackage{makeidx}
\newcommand{\bet}[1]{\textbf{\emph{#1}}}
\newcommand{\Index}[1]{\bet{#1}\index{#1}}
\makeindex
\setindexpreamble{{\noindent\sffamily\small Die \emph{Seitenzahlen} sind mit Hyperlinks versehen und somit anklickbar} \par \bigskip}
\renewcommand{\indexpagestyle}{scrheadings}
% ======================================================================================


%-- Marginnotes/Todonotes/Footnotes
% ======================================================================================
\deffootnote[1.5em]{1.5em}{1.5em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}\ }
\usepackage[fulladjust]{marginnote}
\renewcommand*{\marginfont}{\itshape\footnotesize}% chktex 6
\usepackage[textsize=small]{todonotes}
\usepackage{ragged2e}
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{\RaggedLeft}
\renewcommand*{\raggedrightmarginnote}{\RaggedRight}
\LetLtxMacro{\oldtodo}{\todo}
\renewcommand{\todo}[2][]{\tikzexternaldisable\oldtodo[#1]{#2}\tikzexternalenable}
\LetLtxMacro{\oldmissingfigure}{\missingfigure}
\renewcommand{\missingfigure}[2][]{\tikzexternaldisable\oldmissingfigure[{#1}]{#2}\tikzexternalenable}
% ======================================================================================


% -- BibLaTeX
% ======================================================================================
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[%
	backend=biber,
	sortlocale=auto,
	natbib,
	hyperref,
	backref,
	style=alphabetic
	]%
{biblatex}
\renewcommand*{\mkbibnamefamily}[1]{%
  \ifmknamesc{\textsc{#1}}{#1}}
\renewcommand*{\mkbibnameprefix}[1]{%
  \ifboolexpr{ test {\ifmknamesc} and test {\ifuseprefix} }
    {\textsc{#1}}
    {#1}}
\def\ifmknamesc{%
  \ifboolexpr{ test {\ifcurrentname{labelname}}
               or test {\ifcurrentname{author}}
               or ( test {\ifnameundef{author}} and test {\ifcurrentname{editor}} ) }}% chktex 37
\addbibresource{../!config/quellen.bib}
% ======================================================================================

%--Konfiguration von Hyperref und Cleveref
% ======================================================================================
\usepackage[hidelinks, pdfpagelabels,  bookmarksopen=true, bookmarksnumbered=true, linkcolor=black, urlcolor=SkyBlue2, plainpages=false,pagebackref, citecolor=black, hypertexnames=true, pdfauthor={Jannes Bantje}, pdfborderstyle={/S/U}, linkbordercolor=SkyBlue2, colorlinks=false,final,backref=false, unicode]{hyperref}
\usepackage[nameinlink,noabbrev]{cleveref}
\newcommand{\appendLink}[1]{#1\,\textup{\faExternalLink}}
\newcommand{\hrefsym}[2]{\href{#1}{\texttt{\appendLink{#2}}}}
\newcommand{\hrefsymX}[2]{\href{#1}{\appendLink{#2}}}
\newcommand{\hrefsymmail}[2]{\href{#1}{\texttt{\textup{\faEnvelopeO}\,#2}}}
\renewcommand{\url}[1]{\hrefsym{#1}{\nolinkurl{#1}}}
% ======================================================================================


% -- QR-Codes (hinter hyperref laden!)
% ======================================================================================
\usepackage{qrcode}
% ======================================================================================

%--Römische Zahlen
% ======================================================================================
\newcommand{\RM}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral#1{}}}
% ======================================================================================

%-- Definition von diversen Mathe-Befehlen
% ======================================================================================
\input{../!config/math.tex}
% ======================================================================================



% -- theorem packages
% ======================================================================================
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools,thm-restate}
\usepackage{mdframed}
\renewcommand{\listtheoremname}{Übersicht aller Aussagen}
\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{open,numbered}
\makeatletter
\newcommand*{\theorembookmark}{%
  \bookmark[
    dest=\@currentHref,
    rellevel=1,
    keeplevel,
  ]{%
    \thmt@thmname\space\csname the\thmt@envname\endcsname% chktex 41
    \ifx\thmt@shortoptarg\@empty% chktex 21
    \else
      \space(\thmt@shortoptarg)%
    \fi
  }%
}
\makeatother
% ======================================================================================

% -- Definition der einzelnen Theorem-Umgebungen
% ======================================================================================
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=fb10_blue!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_blue}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unshaded}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	% shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unnumbered}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=swapnumber,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark,
	qed=\qedsymbol]%
{mainstyleB}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\bfseries\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headpunct=:,
	postheadspace=1em,
	spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,
	qed=\qedsymbol]%
{beweise}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\bfseries\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headpunct=:,
	postheadspace=1em,
	spacebelow=12pt,spaceabove=2pt]%
{beweisskizze}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	bodyfont=\normalfont,
	headpunct=:,
	postheadspace=1em,
	spacebelow=10pt,spaceabove=10pt]%
{bemerkungen}
\declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=mainstyle_blue]{definition}
\declaretheorem[name=Definition \& Proposition,refname=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle_blue]{definitionP}
\declaretheorem[name=Definition,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{definition*}
\declaretheorem[name=Theorem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{theorem}
\declaretheorem[name=Theorem,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{theorem*}
\declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle,refname=Proposition]{proposition}
\declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle,refname=Satz]{satz}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{satzUnshaded}
\declaretheorem[name=Definition,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{definitionUnshaded}
\declaretheorem[name=Satz,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{satz*}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle,refname=Korollar]{korollar}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyleB,refname=Korollar]{korollarB}
\declaretheorem[name=Frage,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{frage}
\declaretheorem[name=Frage,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{frageA}
\declaretheorem[name=Erinnerung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded,refname=Erinnerung]{erinnerungA}
\declaretheorem[name=Ausblick,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{ausblick}
\declaretheorem[name=Konvention,sharenumber=definition,style=mainstyle]{konvention}
\declaretheorem[name=Notation,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{notation}
\declaretheorem[name=Bemerkung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded,refname=Bemerkung]{bemerkung}
\declaretheorem[name=Bemerkung,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{bemerkung*}
\declaretheorem[name=Beispiel,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded,refname=Beispiel]{beispiel}
\declaretheorem[name=Beispiel,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{beispiel*}
\declaretheorem[name=Exkurs,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{exkurs*}
\declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}
\declaretheorem[name=Übung,numbered=no,style=bemerkungen]{uebung}
\declaretheorem[name=Erinnerung,numbered=no,style=bemerkungen]{erinnerung}

% english versions
\declaretheorem[name=Remark,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{remark}
\declaretheorem[name=Remark,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{remark*}
\declaretheorem[name=Example,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{example}
\declaretheorem[name=Excercise,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{excercise}
\declaretheorem[name=Corollary,sharenumber=definition,style=mainstyle]{corollary}
\let\proof\relax
\declaretheorem[name=Proof,numbered=no,style=beweise]{proof}
\declaretheorem[name=Sketch of Proof,numbered=no,style=beweisskizze]{sketch}
% ======================================================================================

%--Inhaltsverzeichnis
% ======================================================================================
% \usepackage[tocindentauto]{tocstyle}
% \usetocstyle{KOMAlike}
% ======================================================================================

%-- Dinge, die erst am Ende getan werden dürfen
% ======================================================================================
\shorthandon{"}% chktex 18
\usepackage{ellipsis}
% ======================================================================================
